中暑死亡率高達70%

1.熱痙攣：
在高溫下工作或運動而大量流汗的人，因鹽分流失，可能會造成電解質的不平衡，使肌肉發生痙攣。
狀況：頭痛、噁心、皮膚濕冷、臉色蒼白，但體溫正常，常見手、腳或腹部肌肉發生痙攣現象。

急救三步驟：
step1應立即送往陰涼處休息，設法迅速降低體溫。
step2將痙攣的肌肉伸直，用穩定的壓力加於痙攣處；並用溫熱毛巾熱敷。
step3若意識清楚，可以飲用冷開水或新鮮果汁，加速復原；若意識不清、呼吸減弱，則應立即送醫。

2.熱衰竭：
因環境悶熱、濕度太高、不通風、出汗太多，造成體內水分及鹽分不足，若加上患者有嘔吐或腹瀉情形的話，病況可能加重。
症狀：會有暈眩、頭痛、噁心、嘔吐、暈倒甚至不省人事，一般俗稱的中暑多指此狀況。患者離開高溫環境後，便會逐漸清醒，患者可能會呈現冒冷汗、皮膚蒼白、血壓降低的表徵，和真正中暑嚴重程度不同；假若不及早認知及處理，則會進入真正「中暑」的病況。

急救五步驟：
step1應立即送往陰涼處休息。
step2若患者神智清楚，可以小口的喝冷水或運動飲料；若患者流汗很多，並有痙攣、腹瀉或嘔吐現象，則在500CC水中加少許鹽。
step3若病人嘔吐或是血壓不穩，要檢查電解質並給予靜脈注射補水分及電解質。
step4往後二、三天並應避免在濕熱環境活動。